<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 網路 | 存．文字]]></title>
  <link href="http://gamestu.github.io/blog/categories/wang-lu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gamestu.github.io/"/>
  <updated>2014-01-17T18:11:02+08:00</updated>
  <id>http://gamestu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黃文彥]]></name>
    <email><![CDATA[gamestu@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[開啓iOS上的開發人員選項]]></title>
    <link href="http://gamestu.github.io/blog/2014/01/17/enable-ios-developer-mode/"/>
    <updated>2014-01-17T15:14:17+08:00</updated>
    <id>http://gamestu.github.io/blog/2014/01/17/enable-ios-developer-mode</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>因為開發Web App的關係，想要知道在網路不穩（例如捷運上）的時候程式會怎麼運作，但是通常網路環境要嘛是很順暢，要嘛是完全沒訊號，總不能為了模擬「斷斷續續的網路環境」帶著電腦上捷運測試吧。</p>

<p>後來發現iOS有提供「開發人員」選項，可以模擬各種環境。但一般機器是找不到這個選項的，到底該怎麼打開呢？</p>

<ol>
<li>首先打開Mac上的Xcode。</li>
<li>將iPhone/iPad接上Mac。</li>
<li>會打開Organizer的頁面，左邊會列出你擁有的裝置。</li>
<li>選擇你的iPhone/iPad，點擊<strong>enable Developer mode</strong></li>
<li>打開iPhone/iPad的「設定」，就會看到「開發人員」選項了。</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[關於海賊王驚點語錄粉絲頁關閉的一些想法]]></title>
    <link href="http://gamestu.github.io/blog/2013/09/02/thoughts-on-onepiece-fake-page/"/>
    <updated>2013-09-02T20:44:33+08:00</updated>
    <id>http://gamestu.github.io/blog/2013/09/02/thoughts-on-onepiece-fake-page</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5056599/blogimage/one-piece-fanpage.jpg" alt="別再看什麼阿宅腦補驚點語錄" /></p>

<p>關於這個海賊王驚點語錄粉絲頁的做法，我一向是頗有微詞的，從各方面都是。基於該粉絲團可能不會再出現，稍微講解一下，其經營手法是每天從動畫或漫畫裡面截一張圖，然後配上一句似是而非，好像有道理但其實是屁話的句子（在網路上逛久的你應該懂的）。有時候出現廣告，去年跟今年還各出了一本書，此時的粉絲數高達六十幾萬人。</p>

<!-- more -->


<p>首先，作為一個海賊迷，我並不愛看到其他人胡亂曲解海賊王故事的含義。好吧這種事情雖然很主觀，但主觀的定義是「發自個人的觀點」，海賊王驚點語錄卻被踢爆文字也是抄襲自網路上及其他書籍的文字，詳見T客邦文章<a href="http://www.techbang.com/posts/14647-onepieceinmywords">海賊王驚點語錄被東立官方嗆聲、網友踢爆抄襲</a>。</p>

<p>這不叫致敬，這叫剽竊，這不是One Piece裡面的海賊王，只不過是盜版王罷了。更誇張是有網友批評抄襲的時候，版主冒牌生還會寫一些<strong>「我受盡委屈，但我不會放棄夢想」</strong>之類的文字。真是夠了。</p>

<p>不禁令人想問一句，魯夫有教你「抄襲別人，不要走自己的路」嗎？為什麼每天翻閱海賊王的人在幹這些事情的時候不會覺得哪裡不對勁呢？</p>

<p>其實只是冒牌魯夫吧。</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5056599/blogimage/fake-ruffy.jpg" alt="其實只是冒牌魯夫吧" /></p>

<p>圖片來源：<a href="http://www.toy-people.com/?p=9983">海賊王One Piece The World Collectable 系列間諜照片</a></p>

<p>另有網友整理了更詳細的來龍去脈跟抄襲內文對照表，<a href="http://farm3.staticflickr.com/2892/9660311207_120d907249_o.jpg">請見此圖</a>。</p>

<p>幹醮到此為止，更令人憂心的是，不僅海賊王驚點語錄的粉絲數超高，還出了兩本書，更成為暢銷書！自從臉書佔領台灣之後，網路上的煽情文字是越來越氾濫，水準越來越低下。但低俗內容在網路上我還認為適得其所，畢竟低俗內容一直都在，網路只是讓其浮上台面。</p>

<p>但有出版社將抄襲物出版成書我就覺得不大能夠接受，因為辨明真假應是編輯最基本的功能（連複製一段文字貼進Google搜尋都不會？）。至於成為暢銷書，已經是社會沈淪、道德淪喪的階段了。如今透過媒體報導，海賊王驚點語錄粉絲團關閉，才讓我覺得好像還有那麼些希望，可以用黑暗騎士裡面那句「黎明前的夜晚是最黑暗的。」（The night is darkest just before the dawn. ）來安慰自己一下了。</p>

<p>順手把之前在Facebook提過海賊王驚點語錄的文字抓過來備份：</p>

<blockquote><p>關於海賊王經典語錄要出第二集&hellip;老實說，如果他要出個人的冒牌生語錄我是沒意見，可能還會鼓掌支持一下，年紀輕輕就能出「語錄」變成暢銷書豈不是超強的啊啊啊（但我是不會買的）。</p>

<p>但掛上海賊王的名號，每天貼的語錄內容又跟海賊王沒啥關係，好像有海賊王三個字出現海賊迷就一定要買單似的，我就完全無法苟同了。身為海賊迷又被朋友誤認為「你應該會喜歡這本書吧」的時候，我就更覺得有被侮辱的fu了。</p>

<p>當然台灣出版市場非常自由什麼糟糕物都能出也是件好事啦，可是台灣同時也是個有著作權法的國家，從書名、封面到作者名都滿滿的山寨味，每天還截漫畫動畫的圖來討讚，一般fans自己搞個粉絲團彼此分享一下心得也就罷了，又擺廣告又賣書的商業粉絲團，只能說好自為之啊。</p></blockquote>

<p>第二則：</p>

<blockquote><p>看到很多很大的粉絲團，整天貼著侵權的內容而不自知，其實心裡有點為他們捏一把冷汗。有些網路無斷轉的搞笑照片已不可考，也就罷了。有的像「海X王經典語錄」或是貼AV女優性感照片的，嗯，夜路走多了會遇到什麼不知道。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[關於無名小站關站的一些想法]]></title>
    <link href="http://gamestu.github.io/blog/2013/08/30/thoughts-on-wretch-down/"/>
    <updated>2013-08-30T23:35:00+08:00</updated>
    <id>http://gamestu.github.io/blog/2013/08/30/thoughts-on-wretch-down</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果說一個服務不成功是關閉的理由，那麼無名小站大概要算被關閉的服務裡面，流量最高的一個吧。而且弔詭的是，以目前的眼光來看，無名確實是「不成功」的。</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5056599/blogimage/wretch-alexa.png" alt="無名小站的Alexa數據，全球644名，台灣第9名" /></p>

<p>無名小站曾經在台灣紅極一時，背後雖然有非常非常多的爭議<a href="http://mmdays.com/2007/05/08/wretch_retro/">（詳情可見「丁丁大站到底幹了哪些好事?」）</a>，但那些都過去式了，不談。</p>

<!-- more -->


<p>我曾經認真寫過部落格，當時「部落格」還算個新名詞，無名小站如日中天，Pixnet後起之秀，還有Xuite、天空、樂多這些大企業投入的部落格平台。選擇要在哪裡落腳的時候，第一個當然是看無名小站，當時的感想就只有兩個字「難用」。後來選擇Pixnet，再後來選擇Wordpress，但那也不重要了。</p>

<p>多年之後，又有好朋友要我幫忙看看，能不能幫他公司的無名部落格改一些小東西，一進入後台更是驚悚，不管點什麼都會造成前台頁面跑版。不要說改theme了，連維持不壞掉都有點困難啊。說到這裡不禁對彎彎肅然起敬，能撐這麼多年不離不棄可真是了不起。（<a href="http://www.wretch.cc/blog/cwwany/26693330">2013/08/17也終於宣布搬家了</a>）</p>

<p>但話又說回來，無名一直以來所仰賴的實際上也不是少數幾名部落客，廣大的正妹相簿才是撐起無名一片天的真英雄。這我就真的不懂，為什麼這些年輕正妹死命的把清涼照片往無名放（然後還常常被破解&hellip;）。</p>

<p>每天晚上PTT表特版廣大鄉民就透過無名相簿對正妹們品頭論足，不亦樂乎，再加上Yahoo併購之後頻寬飛速。海量正妹內容+鄉民資訊過濾+飛速頻寬，撐起台灣正妹經濟功不可沒，也將無名小站的流量衝上世界排行百位之列。</p>

<p>儘管如此，我想明眼人都看得出來，被Yahoo併購之後無名小站也註定了盛極轉衰的命運。一來Yahoo那些年本來就不好過，併購的服務沒一個有好下場。以無名小站來說，除了頻寬很快，放上Yahoo首頁吸引流量之外，好像也就沒其他事了。如我前面說的，後台動不動就掛掉，我想這應該不是有Yahoo工程師在控管的項目，我猜不知道哪一年開始，應該就只剩下挑正妹圖放首頁的小編，沒有工程師了吧。<a href="http://www.businessweekly.com.tw/KWebArticle.aspx?id=51567">參考商周文章 台灣部落格始祖 由盛轉衰啓示錄</a> 而我最後有印象的無名新功能，是2008年的嘀咕（twitter仿冒品），還真是比我預期的久遠。</p>

<p>接下來的重擊則是來自2009年的Facebook。後來發生什麼事我想大家都很清楚了，只不過Facebook效應讓全台灣的網站都震動了一番，有人趁勢而起，或者苦苦支撐，而無名給人的感覺是「不然要我怎麼樣？」。大家愛用Facebook是一回事，還是有很多人的重心放在部落格上，九把刀跳槽到Pixnet，難道還跟Facebook有關係嗎？</p>

<p>最後Marissa Mayer來了，從Google來了。看著那仿佛從古代穿越到現代的無名小站，我好像稍微可以理解為什麼要大手筆買下Tumblr了。對Yahoo來說，部落格仍然重要，但不能把希望寄託在只有流量沒有技術支援的無名小站上。Tumblr或許算市面上唯一有技術、受歡迎，而且買得下來的部落格服務了吧&hellip;。</p>

<p>Tumblr究竟能不能夠繼承無名小站的榮耀(?)與會員呢，讓我們繼續看下去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
